（認真一問）未夠18歲退學

而家讀緊sem1，極大機會今年之內10-11月退學

想知未夠18使唔使家長同意書？

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

讀what

Nursing

比心機讀書啦 唔係同班毅進仔有咩分別

邊間咩咁睇唔開 （雖然我都讀到覺得自己唔係好得掂

你12月生日

讀毅進算啦清

諗住retake rejupas?

當初放榜俾屋企逼我讀

浸大⋯讀到好辛苦

Ys所以使唔使parents consent...?

不了

出嚟做嘢再報其他課程

我都係啱啱先知Bu有Nursing
咁你啲同學點 有冇人同你一樣都咁辛苦 可以比你圍爐

就係無其他人都係自己鐘意而揀，讀得好享受⋯
我日日翻去好迷失⋯淨係一心諗住快啲走

咁真係quit啦 呢行無熱誠會讀得好辛苦

我會⋯但如果要家長同意書，怕屋企人反對

有無同屋企人傾過呢個問題？

反對都quit啦 唔好辛苦自己辛苦埋屋企人啊

暫時未認真傾過，唔知點開口有暗示過唔想再讀落去但佢哋反應好愕然⋯

怕佢哋唔肯簽同意書如果係唔使簽就擔心少一樣嘢

點解想quit?
有無諗過trans去自己真係鍾意嘅科呀？？

我覺得可以試下同屋企人講下自己既感受，認真傾下

無心讀完全無興趣，加上嗰陣放榜其實想揀科自己鐘意但high dip,結果屋企人就要我讀nursing因為係degree..諗住讀讀下會培養到興趣但真係勉強唔到

唔會再轉其他大學啦而家打算係退咗出嚟做嘢，下年報啲證書課程係自己有興趣⋯

多謝ching會試下⋯

有無人可以答到我

日日都好唔開心

出黎做咩先
Sales 一日企十幾個鍾番6日
你頂到？

對咩有興趣?

一直有翻part time都係要企8-9個鐘，無問題

配藥，可能好廢，但對藥有興趣 （未勁到讀藥劑）

咁快諗下年。。。

香港搞到咁我心態已經係生存多一日係一日

見到而家咁樣，我心都好痛，心情更加沉重大家都係出生於呢片土地，而家嘅處境又點會開心到

你番幾多日先一星期
你話一星期番6日 我無野講

無咁多，3-4日姐

傻啦讀書邊會有科目係有趣，你覺得自己讀另外一科會有趣好多，原因只係你依家讀緊自己唔鍾意既科，將自己既期望投射左落去其他科姐

但都好過我繼續逼自己讀我唔鐘意嘅科⋯

你想讀咩先？建議你嘗試問下有冇可能trans major，識人係bu由computing science轉左去傳理，但都好多年前既事

配藥，hku space嘅part-time courese

戇鳩，香港比d大陸仔搶哂d學位重唔知死？
有得你讀重唔讀？下一代靠你地，唔該努力d，碌都碌過個degree佢！
依家你地新一代唔單止只為自己而讀書，係為緊整個香港未來而讀，請有機會就要肩負起重任！

咁又唔使咁嘅語氣嘅🤧我上嚟問意見姐

唔夠18應該要

同埋諗清楚先，睇下可否轉科
唔好過幾年後悔

除非你家境好好

人有時候要識對現實妥協

已經諗清楚⋯只係唔讀大學，但會繼續讀書進修自己

我只係想提醒返，如果想退學既話要考慮埋呢點，如果唔係到時期望同現實有落差，我怕你未必接受到、讀得仲辛苦
18歲大個啦，對自己既人生負責任，quit唔quit係由你決定，結果係點除你之外無人有資格評論，但都唔好因爲被期望蒙蔽自己雙眼、影響判斷

多謝你，其實呢樣嘢自己真係花咗好多時間去考慮清楚，但我反而覺得而家趁仲有機會，應該去追求自己想讀嘅嘢，哪怕最後係有落差，好過而家渾渾噩噩，日日都迷失唔知做緊乜嘢，嘥錢又嘥時間⋯

唔係想潑你冷水..我係讀完配藥再讀nursing,你唔好以為配藥易會讀過nursing..配藥你無興趣d phamacology會讀到你更想死.加上配藥飽和到咁已經無前途.

⋯介唔介意講你配藥邊間？

我覺得有份知識喺腦唔會連少少前途都無⋯

Sorry我唔熟science，但我諗配藥同pharmacy唔係同一種right? 你係咪諗清楚你想讀配藥，定只係有興趣想知個一科既知識？呢兩樣野有好大分別。

老實講真係唔建議你quit u，係香港已經學位難求，加上咁既時勢，真係唔好太容易放棄你辛苦得來既野。我見過人由medic轉去pharm，亦見過人由engine轉去社科，其實轉major真係冇想像中咁難，至少冇quit u再入u咁難。

無論你決定點，做決定前至少比啲努力問下人，做多啲research，唔好令下一年既自己遇返同一個困境。加油聽大家講，捱埋呢個sem到18歲好唔好？除左quit u仲有好多選擇，大不了申請defer。

利申：讀左6年先畢到業，讀過三間u，唔好行我舊路

多謝答得咁仔細，係吖，佢哋唔係同一樣嘢
我想讀配藥，想做呢方面工作

我就係一路花時間去諗之後點行，搵咗好多資料先落決定，當然仲有而翧嘅處境更加促使我退學

盡力捱啦⋯始終呢科係屋企人幫我安排，唔係我自己意願⋯

樓主去返你間學校度問會清楚啲
不過就算唔洗家長同意都好，都建議樓主同屋企人商量下
同佢地講下你既諗法同讀nursing既感受，等佢地知道你真係諗清楚
始終nursing依科唔鍾意會讀得好辛苦，仲要咁多實習又讀咁耐
既然樓主搵到自己既興趣就去馬啦
不過記得要搜集多啲配藥既資料，了解多啲先好去報

多謝答得咁詳細，明白了

我讀ive dispensing.我果屆得1/4人入翻ha..入唔到ha既好多都失業.搵到工既人工都同ha差好遠..同埋dispensing真係唔係好易讀..我地有一科叫system pharmacology2既可以肥6成人..我自己見過好多gpa3以上既入唔翻ha 轉行.

明白我會再考慮

因為其實我想讀嗰科就唔會學得咁仔細，只係純粹藥嘅作用副作用等等，就相對大興趣d~

唔好咁講啦，我好明白企係呢個位既感受，每日同坐監冇分別。只係唔想你覺得now or never，好像呢刻唔走就冇得走咁，當年我做左一個唔理想既決定令自己要用多兩三年去追返，呢個過程太痛苦，唔想其他人行呢條路

轉科都得既

配藥都會學到呢d既,我當初讀配藥都係想讀呢d..但係會讀好多其他野..eg：藥既mechanism of action ..藥既toxicity.藥既interaction 甚至一d唔關事既製藥等既野..藥既作用..我自己無後悔過讀配藥既,雖然最後都無做到配藥員..但係對我讀nursing都好大幫助..

明白，我都唔知未來事，只係覺得啱嘅就要做，好過連試都無試

你明白我感受就好過來人有好多，可能我之後做嘅決定都係會同期望有落差，但唔試就咩都無得諗

有興趣既話就去讀啦..不過你要有心理準備你讀既野可能同你想像既會有落差..dispensing 讀書固然重要,但係係實習果幾個月係決定你入唔入到ha既關鍵..記住實習要比多d心機做野,主動d 留個好印象比人地入ha都易好多.加油啦..

多謝你吖！最緊要屋企人支持姐⋯ 如果佢哋堅持要我繼續讀而家呢科，我怕我會受唔住

多女都quit，N展仔發夢都想入nursing

絲打

仲以為假膠
上網睇 原來依加bu真係有nursing

原來咁多人唔知

鬼知咩
而且都係今年第一屆

其實好多科都可以由興趣
讀到唔中意同憎
樓主真係諗清楚先
或者有冇諗過minor major
其實唔一定要quit u 有好多其他方法
你可以讀完一個degree再讀另一個
同你本身nursing 係專科
人工算有保證 較其他科好

利申轉左去一科以為自己中意
結果讀完反而好憎 同想讀返原科

啲老師教嘢求求其其照讀，得幾個老師教咁多個學生，第一年真係乜都做唔足

真係讀唔上啦⋯

nursing都叫有工開 又係degree
你有興趣都可以認真讀藥

配藥資歷低 市道差 真係唔好搞自己

利申 唔大興趣但都做緊RN

中學學歷想搵咩工？

你都叫做讀到五年，叫做仲有興趣成功畢業出嚟做嘢，但我真係唔得，我唔想為咗錢為咗將來條路好行就逼自己

本身已經有part-time做緊

未來市場最低要求都要Asso你確定part time 可以做一世？

Parttime係做到住先，之後讀完配藥嘅課程就出嚟翻full

樓主 我同你一樣都想quit asso
同樣今年year 1

咩科啊ching~

business
返左3個星期已經唔想再返

好似無咩希望升返u咁

想半工讀？

係啊

最差做法係gpa唔過1.8*2sem

加油！應該高啲gpa就升到！

唔想翻係唔啱自己讀？

好撚辛苦wo
利申：Asso已經讀到想死（重有2個sem fuck!)

Push
借位推post
［城大人入］又話整連儂隧道？？？

頂唔到2個sem咁多完第一個sem真係想走啦

唔係㗎！嗰個課程係一個禮拜一日㗎！自己能力範圍內吖～

Ching 相認下先

Abs.. 佢會自動退你 不過錢嘥左

你又係bu nursing?

唔想返
一開始考衰左想retake
但父母死都唔比
但佢地依家見我讀得唔開心又話比我retake
所以諗住走去retake rejupas入返u

最肉赤係交咗咁多學費但連堂都唔想就太太太嘥

但係degree都真係幾緊要 升職都睇下cert先 真係要諗清楚 會唔會可以撐得過？

鳩fing fing等五年畢業

咁之後重補翻個degree ?

有無考慮爆高啲gpa啊？re-ju入翻去都好㗎～可以再有多啲科揀，加油

不過最好係sem a final前講話唔讀
唔係要交埋sem b學費

聽師姐講話好難爆 最少3.8先升到u
我又唔係讀hkcc

唔會啊ching而家幾個星期而家好辛苦好難捱，五年真係太多⋯唔係堅唔堅持到嘅問題，而係根本唔想讀，點都撐唔過⋯

轉科得唔得？

本身以為asso走後門易升u
依家發現同dse冇咩分別
有d後悔

真係想讀嘅？係就比心機啦羨慕你揀到自己想讀嘅

屌sce乜柒都冇 又冇得reg 科 同中學冇分別有哂timetable

未知啊，可能到時先算啦哈哈～個課程都分幾part讀㗎～

大概幾時會知交下個sem學費嘅時間？

好憎讀nursing 有邊個唔係為咗前途同埋份cert

12月

多謝建議，但睇過暫時無

Btw degree好重要（無論國際定香港）

以為係hkcc添～最緊要係唔好為讀而讀，好好了解自己嘅去向吖！

無嘢啱讀

後悔還後悔，唔好以後出到嚟先後悔就太遲

本身放榜個日係走去hkcc confirm
點知返到屋企老母叫我話讀CCCU
信左佢講點知中晒伏

true一日day off都無

下唔好逼自己啦⋯真係會辛苦

12月中？

同你一樣 又係nursing+屋企人想我讀 宜家讀咗2個幾禮拜已經好大壓力 好驚累人自己又炒

明嘅但為咗個degree而為讀而讀我真係做唔到

差唔多 早d同cie講搞退學手續

我又係因為聽屋企人讀咗呢科搞到而家咁樣信自己，以後有咩都係靠自己

都係degree?

原來有同路人，勉強真係無幸福，唔好搞到自己唔開心⋯

明白，thank u

係 日日翻到屋企完全冇動力睇notes 見到版notes會好想即刻熄咗佢

會留意下！多謝巴打

大專課程係好痛苦 不過起碼有基礎學歷，搵工同移民都易啲

唔打算quit..?五年啊絲打，怕你到時後辛苦

應該要
不如試下讀一年之後轉科

讀cie請自行退學
利申sem one 第一個星期已quit

屌你都係gp 2

揀錯科咪痛苦，而家想讀嘅都係認可嘅證書課程，都叫做有份知識，日後翻工就算搵得唔多，但都可以求個安穩

唔該晒你啊！

大學無我想讀嘅科同埋轉科仲要我努力讀書爆gpa..真係做唔到

私底下講句，香港早走早著

Quit咗u日日後悔到仆街嘅傻仔here

睇錯唔好意思我呢個係sce㗎，唔係cie

癲喎絲打可唔可以知你英文名第一個字

梗係啦

巴打加油

岩牙

[港台商台要人]

你唔讀u咁你係想做咩先，直接做野？
利申：quit左u 而家有d後悔，不過當年真係讀唔到

L 成組就得兩個L字頭

考慮吓出去讀好過

有好多朋友入cie好似日日hea好開心

出嚟做嘢賺學費之後下年報其他認可但唔係學位嘅課程～

認真
如果知自己唔鍾意真係早走早著遲走瞓唔著
我當年就係咁畀屋企人畀自己浪費咗幾年
好彩成功三十歲前轉到行

你帶眼鏡嘅

原來都多人係咁 我都係yr1咋我都唔知點捱
利申 絲打

開學頭三日已經想quit 依家張cert好似有分cie同by

有錢咪出

*BU

知道巴打轉到自己鐘意嗰行就開心啦

clsssss 你咩字頭

做一兩年夠架啦

同路人吖～絲打打算一直讀夠五年？

但我中意個科係media類 但我創意又少啲 驚讀咗冇人請我 所以我仲諗緊

你中意藥？可以試下讀space嘅MHPM 識有人讀完上CU pharmacy

好似有

唔話你知聽日同你打眼色

但見你以爲你好想讀

儲下錢有就去啦

鐘意就去馬！鐘意就有心學，慢慢就培養到，唔好困住自己！加油

可唔可以提供多少少資料之後會再上網細閱

唔該巴打

中文見

咁而家仲讀緊書？

好老實講做做下野就唔想返去讀書
不過你可以睇返你果行有冇d咩couse係做幾年野唔洗degree都可以報，如果唔係到時要升好蝕

出年準備報master，好撚貴差唔多半年人工

而家冇degree升左都係比人壓價，仆佢個街fg低grade過我人工仲高我兩k

又係瞓教堂，功課都唔打算交

暫時睇到嘅關於呢範嘅工種就唔多話特別需要degree吖～

人工呢啲嘢，慢慢做落就會加啦

係諗住有degree 搵工輕鬆啲
點都hea返張cert

加油啊香港好似行到邊都要有cert先搵到食

仆街加得果1%
上年升左先13%
都仲低過fg
唔係貪佢夠hea都唔會做 可能係度讀埋個master就走

如果你果行唔洗degree你就自己再考慮下
因為其實夾硬讀真係浪費時間同錢

係啊
而家唔使好似以前咁日日都好驚返工
好有滿足感
目標係兩年之後自己搞小小home business
18歲，睇吓自己鍾意乜先啦
其他人讀到你讀唔到 真係唔係咁就代表你廢佢地叻
我覺得夾硬讀埋佢 入行做一兩年又轉 更加嘥料

夾硬讀真係無謂搞到自己咁辛苦，唔想為咗張cert就嘥時間嘥錢，心好累

巴打翻工翻得開心有目標就好加油！

係啊，讀完又唔知係咪一定畢到業，倒不如讀自己想讀而且都算係一份知識嘅課程仲好

麻煩晒～絲打你都俾心機讀

咁你想讀咩？
屋企人支持都好重要
如果單單打打真係會好辛苦
我以前roommate本身讀幼教
覺得唔啱自己
轉咗去讀中文 由頭黎過
唔經唔覺已經做咗中文老師幾年
興趣真係最緊要 以後睇返而家付出嘅會覺得值得

讀啲關於藥嘅

希望遲啲係外邊見到你

不過啱啱開學幾日，咁快想quit u

張Cert無bu名已經唔值

Btw最快年半後就走

Quit係一定嘅事唔會讀得耐，好過讀咗排先發現唔鐘意讀就浪費太多錢同時間

真吖

無咁快去外國啦～

依家個plan都係讀完Asso就走

唔中意nursing讀nursing真係慘過食屎...
anyway絲打試下retake 1-2科dse/齋rejupas
入得nursing個分應該都入到其他科
唔中意讀書嘅揀啲輕鬆少少嘅科捱4年呃張砂紙
唔好再揀science nursing engine呢啲chur科
讀書真係好重要
有料讀就讀
而家唔讀書第時就要做警察

個人覺得你hea讀又好點都好
讀埋sem 1先
到時rejupas入返第二間都可以trans返啲credit（大學中文、英文嗰啲general course）
唔洗咁辛苦

btw我見你上面講話想讀pharmacy related嘅嘢
既然你都係bu
不如試下睇下chinese pharmacy/ chemistry有無course有興趣讀？
驚爛grade咪去sit下堂
再唔係都可以去hku cu sit下pharmacy嘅堂
睇下係咪真係啱自己
最驚係quit完再入過都發現唔啱自己
利申我就係咁
btw你仲有一個option可以揀
就係申請休學
之前聽讀city嘅朋友講
休學只係需要交一定%嘅學費
佢話佢嗰陣只係交左$3000左右（一個sem）
你可以趁休學呢段時間諗諗係咪真係咁唔啱自己/去其他institution sit下堂/準備dse

坦白同老豆老母講
好父母應該會支持你

明白

應該讀到sem1完

中藥又麻麻 休學之後要再追進度仲辛苦不過多謝你提議

希望啦

有能力讀到大學既就讀完拎張沙紙佢
最多trans科有興趣啲既讀
除非有其他一技之長或者夢想啦
不如問下有無巴絲做執藥睇下有無多啲資料知先啦
無degree條路會難行好多

利申 社畜

自資嚟

asshole

都係嘅
不過可以讀暑sem追嘅
反正暑假流流長唔爭在讀多1個月書
anyway加油
quit過u明白你而家嘅感受

見Sales 都要asso

貴撚到仆街真係唔抵

一個月？唔明

無tg吖

真架 老閪都捱埋佢啦
唉 下年我想讀返都唔知得唔得

逼唔到，捱唔住

決定咗quit?

Yes

其實最緊要有plan啫
祝絲打前程似錦

多謝巴打

我只係唔讀大學，讀其他課程，一樣有證書證明

傻啦，沙紙係好撚緊要，就算讀乞食科都可以考eo, ao
你要做高級就一定要張沙紙先有位上

有無諗過第時想做咩，有無一門手藝，畢業人工夠唔夠生存？

第時諗住做配藥
就算做唔到HA普通診所都ok
會考慮讀埋幼教，學多樣嘢

證書同沙紙係兩回事
有degree可以轉到行
因為證書阿貓阿狗都可能讀到 而且認受性未必道道有
我唔係阻止你quit只係想你真係諗清楚
Degree >>>>>>>>>>> diplo
除左勞動行業之外無個學位真係蝕底
你鐘意幼教咁不如讀幼教degree la

我都唔知啊唉只係想讀自己想讀嘅無證書係會輸人一折，係會無咗入場券，但就算就算點都唔會喺nursing手上攞呢張證書

其實最主要係配藥課程真係無大學提供係見到hku space有證書課程，又認可嘅，而且唔貴，先考慮讀完做翻呢行嘅工作

我個邊唔比人中途quit

係都要留住人係到讀
學店黎

邊間咁慘

唔駛，想quit就quit

不過最好頂多陣啦

頂到sem 1完最盡啦ching

如果dse夠分不如rejupas讀幼教degree啦
唔夠就retake 點都攞個degree先
有degree都未必搵到工 更何況冇呢

Dse好低分啊得17

呢科係早輪諗住有多一手準備先報咁啱meet到入學要求

咁低分有degree 你讀咪算偷笑囉

咪就係為讀而讀囉都唔知繼續嚟做乜

UOW 賣盤個間

認真我好唔想讀
好多freeriders

自己頂硬上，唔得就走走好易，但要有兩手準備

暑sem通常一個月

你指暑假？ 唔啦

bu 幼教 15分咋喎 鍾意嘅做咩唔報

鐘意但未係最

唔交學費佢趕住踢你走啦 驚閪

咁你如果冇特別想讀嘅科 就繼續讀nursing啦 始終以十幾廿分嚟講前途最好嘅科

15分咁低就做到大學生

自資嘛 同埋幼教己經飽和 女仔好易搵唔到工 bu nursing好似有讀bio 17分就收 但係唔知點解有一咋廿幾分嘅去讀

唔係吖巴打上面有講我quit咗之後嘅打算，係想向配藥嗰邊讀一啲證書課程

本身除咗呢科其實jupas都有offer...有興趣但係水泡科

上年開學唔夠一個月就quit咗
因為日日返學都唔知返去做咩
之後又聽唔明
依家讀返有興趣既野好好多
Btw,一路做下野一路念下自已想做咩

嗰陣讀緊咩？

而家讀到有興趣嘅嘢咪好，我都想

IT program 個類